[劇透] 完美解釋Outlast II 回憶劇情

其實我對outlast II呢隻game冇乜好感，但係呢位香港youtuber真係好比心機係拆解outlast II既回憶故事

但同時都想知，正常咁玩邊有人會知做緊乜

痴撚線

尋日睇左 睇完覺得幾合理

之前仲有人出post討論某某人話隻game好垃圾 玩左17個鐘都爆唔到機
仲要自己睇唔明隻game想點就話隻game廢
自己不求甚解柒出界 Ｄ連登仔仲要棒佢
當頭棒喝立下高見

有劇情同好唔好玩係兩回事黎既
anyway唔好幫件乞兒推點擊數

睇達哥玩真係完全唔明個劇情
睇得出依個人好用心去解讀

我都有睇，詳細到閪咁，高質。

姓伍?

睇人解釋就會變做高汁劇情，自己玩/睇人玩就咩都唔明，都唔知叫高汁定低汁 第一集都冇隱藏得咁嚴重

原來隱晦就叫好劇情
佢解得詳細係佩服佢，但唔等於隻game整得好

玩家玩唔明係玩家問題

用文件去渲染成隻game係高章，bio123已經咁做
不過唔好用嚟講解成個故事囉
另外成隻game真係好似電影咁，幻覺同現實嘅穿插

btw 有冇人同我一樣覺得blake唔肯認自己嘅錯，所以最後一幕暗示佢封閉自己內心

有人都好鐘意dark souls 式既劇情
係靠睇道具好似拼圖咁拼個故事出黎

可以話隻game有心思去設計劇情 但係問題係隻game既最基本遊玩性同關卡設計都失敗
連吸引人去研究既慾望都無
咁隻game又算唔算失敗呢
我睇外國youtuber又好達哥又好 根本都係玩到無哂心機去感受劇情 大家都係求過關就算
唔係佢地唔想 係隻game係令到人唔會有興趣
呢方面退步左好撚多

我個人鍾意代入感 你劇情整到支離破碎唔知點代入，變咗第三身玩game。所以呢類game睇人玩睇人解釋最好

好劇情=遊戲性高
上面班ching ho ball

上集都係咁啦
不過上集係攞黎講條暗線（精神病院既故事）你唔知係唔影響遊戲體驗
明線啫係玩家玩個段就算你唔理堆文件你起碼都知道左成個故事就係走佬既故事
玩落係冇問題
今集問題係佢又想講條村又想走去講細個雙線一齊交織穿插黎講
結果就兩邊都唔湯唔水咁有撚用咩
咁變左1999囉

1你唔睇文件都知大概
文件係補完成件啲detail
2就用嚟講主線

呢D你做到大部分玩家都係唔明既時候
咁其實做黎有咩意思
除非你目標客源就係個D核心玩家囉

呢隻GAME主線咪就係走佬個過程
文件個D交代個背景最多只係暗線
但家陣佢仲想玩多條講過去既暗線
事實證明左佢根本駕禦唔到咁多條線

LM

lm

咁講咪即係outlast2 根本就temple run水平

呢個game仲要鳩到用生命去過關就可以，完全無得匿埋，一行錯路就死，咁仲驚乜

樓上離哂題
人地明明開post想讚條片

outlast2完全feel到達哥同觀眾都想快啲完
達哥智力唔夠唔知做緊乜，佢成隻game講得最多果幾句就係低能仔同都唔知做緊乜
觀眾就成個鐘睇黑畫面聽達哥鳩嗌

其實睇達哥鳩嗌都已經好好笑

痴撚線 真係佩服咁有心機去留意每一個細節

呢條友可以去做偵探幫手破案

啲操作體驗差咗好多

Lm

黑畫面真係好ON9

一代成日送死拉布
2代拉都唔拉好多位狗衝收工mode過

睇完o晒嘴
覺得自己唔知玩緊乜嘅我一目了然
但我想知outlast2同1嘅關係多啲
我覺得outlast2故事性一流
遊戲性真係可能單調咗啲

劇情係好亦都精密 但要花太多時間去明 仲要放落一隻恐怖game度 即使解讀完我都係對隻game無乜好感 遊戲性太差
呢種劇情假設拍成電視劇就另一種講法

好有心機 sonic

達哥之前玩完dark soul bb 果d之後斬屌過d劇情唔靠d 文件係唔明個劇情係點
正常人邊會同你逐份逐份文件係地下執

1.玩法好悶 行黎行去 執下黑材料 冇了
2.只玩隻GAME 強調 係只玩隻GAME 完全唔明劇情想講咩
承上,因為完全唔撚明 所以冇興趣再睇大量資料了解背後個故

其實真係好難睇到啲走佬位，達哥成日miss咗都好正常
真係唔明chat room班小學雞瘋狂屌達哥盲做咩

成班ON9仔初見叫人就揀nightmare,跟住屌隻GAME on9

細心到仆街 皮已正

解得好撚詳細

chatroom好撚多小學雞，直接full screen睇算
好多時達哥玩詳細小小班仆街就話拉布

隻game遊戲性太低
個劇情有幾神都好
一般玩家明白唔到都冇撚用
好似tlou簡簡單單故事大家都捧為神作

Gameplay係有問題。
成程淨係用生命去搵逃生路線，而且即使搵到條路線，喺逃生期間一有少少失誤就即死。多數人因為同一段已經玩過十次，只會死到發脾氣，而唔會覺得驚。
有興趣嘅可以睇睇AngryJoe 點評價，幾過癮

睇完真係覺得好撚勁 基本正常人唔會發覺啲錄音係要掉轉播 本身睇到20分鐘唔想睇 但一睇就投入咗

Ds劇情咁支離破碎都有人吹奏

Insane 玩左幾次先過到 痴線

你先係insane

你唔出聲冇人話你膚淺

完全唔明d人係咁叫達哥揀咁高難度做咩

hard mode咪算囉...

nightmare根本就唔係俾人第一次玩,係俾人用黎挑戰自己

可以幾肯定達哥聽到叫聲係唔會回頭

我睇完條片pm左佢同佢講有good end bad end 佢seen左

同小學雞第一次接觸倒序法睇唔明話唔知篇野up乜一樣

到時佢一定唔認睇左攻略 話自己蜘蛛感應 早就估到要回頭

你知唔知乜係倒敍法 隻game係倒轉播唔係倒敍法

DS講到明似真實歷史，真係真假都冇人知，好似傳說話狼騎士亞爾特留斯擊敗深淵，都只係「傳說」。

留名

有心

評已正
唔知有冇bio7解密

達哥真係玩太難 狂死基本上已經失去曬遊戲性

高汁

outlast1 係要爆一次機先解鎖nightmare同insane

好勁 但係有幾多玩家真係會花咁多心機係隻只係迴避敵人同跑嘅遊戲
換黎就係消費者一句唔知做緊咩，不過咁隱晦真係唔啱用係OL2

到最後乜都無解釋過
我同個不死人一樣on99打完一大輪都唔知發生緊咩事

啱啱睇左bio7講最後直升機出黎果條友係邊個
幾合理

ds既敘事手法有佢既好處
岩哂果d平時飛劇情想直接打既人
亦都岩果d鐘意搵細節 隻隻字都要清楚明白既人 就好似果班youtube拍解說既人

咁當然 ds 反應咁好 自然有人想仿傚 呢隻Outlast就係失敗例子

但呢集既遊戲性都差過上集好多

outlast故事其實寫得好好 學校線真係好正 但變左背書game 用死黎搵路行黎爆機

確認下姐

ds係本身操作同關卡設計都好出色
唔睇故事都可以好好推進打boss
細節反而似係種bonus

Sonic 真心高汁
由佢七時空門系列開始已經覺得佢好正

Mgs5果個都好高質

我印象中好耐之前睇過佢啲片一次，但唔記得咩game

知你出聲想人讚你有深度啦大師

就係有你呢啲on9仔先會有咁多垃圾game都大賣

用咁複雜既橋段去表達個tvb都作到既謀殺案

琴晚達哥

一隻game要去到咁撚哂時間先明

同dc啲電影有咩分別下下要自己腦補

係 對隻game好有心機，本身就咁睇唔太驚，但試下代入整片者不斷來回玩個幾段回憶係到諗發生咩事就有d心寒，就咁睇條片後段d倒轉錄音都有d驚

佢舉埋證據 真心高汁

咁last of us遊戲性高班好多

抄Reddit

痴撚線
極高質
btw呢幾日冇睇達哥
去到Jessica叫就要即刻回頭個到未？

達哥乜game都係揀最難

lm 跟進

主角老婆根本冇生到 最尾係主角痴左線

以遊戲性黎講呢隻絕對失敗 你同一個位行錯路無得修正一定要你死，玩到中段已經唔會有恐怖game種絕望感只係想快快手過左佢算

講起達哥，上隻game完之前已經成班叫玩outlast 2 點知集體中伏
有時俾佢自己搵D冷門game玩仲好睇

未到，我pm咗佢提佢，睇佢點揀

蜘蛛感應

建議可以睇埋佢前幾日既直播replay，佢一路直播一路分享佢既推測。睇得出佢真係玩咗隻game幾百萬次，大部分嘢係自己研究出嚟係唔出奇

都係班小學雞係咁話nightmare hard都已經勉強 無電池又屌達哥唔執野 咁個程度你地簡就咪撚屌 (雖然達哥真係盲公

達哥又太就人 又唔知自己鈍 玩hard咪算

琴晚果集 個father追得貼到 on99 已經睇到好厭惡隻game 完全享受唔到遊戲性

一開始講得最前中point...今集個遊戲性遠不及第1集同DLC....
基本上成隻game最正既地方淨係得回憶既學校.....

達哥依家擺明都係為爆機而爆機啦 7分啦
我反而想知佢下隻會玩咩就真
本身無諗住佢會咁快爆到呢隻

想佢玩prey
不過咁會連續3隻恐怖game

係

哇 唔理啦 衝啦 唔知呀衝啦

明顯想快手past算9數 真係再玩都無意思

鬼知咩

但prey都係D要自己四圍探索細味...無興趣可以9衝曬成隻既game...

Cls 解得好勁 睇返個鐘同 Jessica 手字個到

我覺得達哥其實一開始都係有心機去探討outlast2個故仔既
不過一黎佢隻game on99 二黎其實今次outlast2既英文其實都有少少深
達哥玩到一半之應付唔住 加上chatroom叫佢衝先唔理姐

佢玩nightmare根本唔可以慢慢行慢慢hea, 電太少，而且太多字，佢唔想讀書咁讀

你好撚似啲小學雞講呀邊個抄邊個咁

執果d信成大段英文自己打都未必睇
更何況佢要邊睇仲要邊譯埋俾觀眾

淨係睇達哥自己冇玩
咁樣避怪直衝不如玩翻幾年前既 siren

片主好勁
劇情用黎拍劇一流
但擺落隻恐怖game, 仲要整得咁差
真係搵鬼同你慢慢研究

咁最尾Lynn無咪根本無bb?

好勁

佢有條直播講解片提到
點解部cam係影到個bb同紅色雨同睇得番
但係學校既所有片就睇唔番
我覺得呢個point可以諗下現實場境既野係咪真係幻覺？

佢抱住個b個陣個地下冇影

有無人鐘意玩幻想多過現實 硬係覺得係學校入面有feel啲

你意思係咪用個cam拍到d野又睇得番 就應該係現實發生嘅事？

解得幾高質

其實邊度冇影?呢個唔係個BB既影?

我BUY片主話CAM拍到出黎既野就係真實,唔係既話冇必要將學校(已知係幻覺)既片全部變哂雪花
咁當然可能係廠商都冇諗過呢個問題

認真sonic真係好有心做呢啲野 但訂閱都係得咁少
但做on9野既youtuber就10幾20萬訂閱

big jer?

咁睇似得兩隻手，中間冇野

希望出下綿力幫佢加返少粉subs

我都sub咗

真心幾難睇

有玩過第一集嘅 其實有個document係講過
太多嘅engine exposure 起女人身上係會有psychosomatic pregnancy
但問題係 地底heretic mines果班點解都會覺得lynn有大肚
其實都係未解釋到

宜家咪係玩緊hard

真心解釋得幾好
但係隻game遊戲性太差

好勁！分析得好好 都好合理下

原本insane,之後nightmare

完全同意 今集遊戲性太差 又無時間比你慢慢比你研究探索 個劇情幾好都無用

chatroom班友睇完條片扮遊戲大師指指點點 笑到我

好耐之前有追 以為好普通咁玩 minecraft 點知玩玩下變咗劇情果下呆曬

好有心機

懶係醒咁 好撚戇鳩 game都無得睇 嘥大家時間 直接叫人上youtube睇咪算囉

分析超正

你班連登仔
都唔知Sonic 有片過 12M view
香港youtuber 無人能及

有冇link

chatroom個班人好鬼煩，不停話悶要轉game
真係痴線，成班小學雞

解釋得幾好，唔多港豬式腦補

講遊戲性：達哥講左樣野好岩
1 個陣你有時會同人入左個膠著狀態，目的話左比你知，例如去開製個d, 但係過程任你玩，可以「喱」埋，可以喱係黑暗中，入locker , 你又可以跑，又可以「喱」，緊張d。

2 係你喱黎根本冇用，變左跑online，我見其他外國youtuber 玩正常難度都係咁，所以唔好同我講係難度問題。

音樂片

原來係倒轉睇 真係估佢唔到
睇返外國論壇 原來creator透露過係reversed order
連Trailer都係倒轉
倒轉睇有魔鬼既意思

第一次無飛咁睇晒廿分鐘既Game片
夜晚聽返d倒轉播錄音真係

高質

其實reddit同巴哈好早已經有分析文，不過佢段片都整得有心機既

字先係遊戲既敗點
痴媽根 每一張紙都密麻麻
搵鬼睇咩
你話一兩句就會睇下
下下成段閱讀咁

基本上只講學校條線+普通逃生 成隻Game就完美
但要講埋瓊斯鎮就完全搞唔掂

根本成個劇情既重點係學校
個神父同個鎮完全唔知做乜鳩

啱啱都係youtube都見到
字跡果part真心癲

達哥玩完lu

Sonic

有無人解釋到學生線同邪教線到底有乜關係
根本莫講話遊戲性垃圾，連個劇情都垃撚圾，眼高手低

Btw段片真心幾好

隻Game到底製作得好唔好就見人見智
但youtube條片做解話嗰個人真係好有心機 已服

真心無耐性無心機睇呢隻game

主角探索邪教被精神射線影響出現幻覺，回憶學校線

咪話咗因爲邪教陣嘅電波影響咗blake
令佢產生幻覺
先諗返細個嘅野

最尾班小學雞係咁叫佢倒帶睇片真係笑撚死

屌，原來香港有咁高質youtuber

正評俾個YouTuber 好有心

就咁抽學校啲劇情出嚟獨立做隻game仲好

好正呀 個故事清晰返好多

sonic不嬲高汁，佢本身個人已經叻

聽過咁多你分析得最正

單純故事係ok
但遊戲性 上一集好玩D

但如果玩太難真係無心機研究
一路玩一路燥底 最後睇youtube 先明

個鎮完全冇興趣去玩

最多叫解迷性強,點都稱唔上故事性好,遊戲更加係極差

佢幾靚仔

就咁播歌有乜咁特別...?

玩完bio 7,
outlast 真係完全比下去

查案咁搵劇情係好既
但遊戲性同恐怖今集仲低過第一集

SONIC 條片正，好有心機

比起 OUTLAST 1 + DLC，OUTLAST2 我真係唔識欣賞

學校線 我OK，理解到，回憶每一段係次序反轉，睇到晌房打車輪果段，晌房傾計JESSICA再撲去BLAKE 度，J 拖 B 出去然後俾神父見到，三段嘢個次序好清交代 個次序唔係順住時間走

現實線 簡直係災難，搵老婆，避襲擊，但係搵真相果部分 同冇交代冇分別，回憶同呢段主線 關係薄弱到………
湖邊封信，屌佢老母，唔係有人講又有幾多人知?

睇埋佢分析蛇叔條片 屌好撚高質

條片頭半段都唔算係好特別
但一睇到證據同字跡個度即刻甘拜下風

果封信真係屌老母 之前完全冇線索去指引人搵果封信
如果唔係某D人太無聊游去果個位都搵唔出黎

比左like

劇情切碎要你慢慢搵唔等於個劇情係好
個劇情係無問題正正常常
但係遊戲性真係出晒事
好好地好似outlast1咁俾人自己搵方法咪幾好
依集根本就逼你saveload打法
行錯一步即死 行唔啱路即死
整埋整埋咁多位俾人hide全部無用
上集都過入locker有時避到 跑都可以撇甩
今集弱智temple run

好似係燈塔發射腦電波令人癲撚哂，現實令人會更有攻擊性同性慾，中完電波堆友身體有電波，身體會變相好似成為一座小電波塔，同其他人一齊互相感應，"共享"扭曲現實，例如血雨 女人大肚

另外受電波影響的人會"發夢"，夢中係自己人生中最黑暗的事，例如blake無說出真相比人知，村中人稱之為"上帝對人們罪的懲罰"

【討論】試著推理OUTLAST 2 隱藏的幕後真相和一些對劇情的評論（劇透有）

就係呢個
中文版解釋得最完整
漫畫都分析埋

真係超級詳細

好有心, 痴線

其實有玩就知回憶劇情係倒轉

好多人都係睇達哥玩，所以先唔知劇情，覺得特別

你咪撚柒啦好嗎

中肯

睇完打冷震

佢遊戲解密的系列係值得SUB的

其實去到後期就好明顯會知，但初初每個回憶隔咁遠，gameplay又咁chur，好難會知咩事

講真最重要個份文件
你唔係打gameplay跟本無可能入去個啲位

個回憶同主線其實又冇乜特別關係

個解釋真係幾好，不過只限學校嗰段

現實嗰段呢位youtuber好似都話未搞清楚

咪係囉，佢中咗坐晌度回憶又得，暈咗回憶又得，拎起封信回憶都得，基本上同主線冇乜影響，只係童年往事佢內疚到而家之嘛………

現實個段複雜好多啦
又要睇信又要拉返去第一集度

樓上台仔個解釋夠哂清楚

的確係 兩條線可以當兩個故事

LAST OF US 無論畫面故事遊戲都高質
惟一係太短

有聲

聽埋神父同JESSI個聲帶就完美

我而家打機定睇書呀？
要透過細讀文件咁低莊既方法去了解劇情，我睇書唔好？

無啦啦俾人屌乞兒仔
痴撚線

jessica第四段扯扯地

此言差矣，game都有分hardcore同softcore

台仔寫既野真係好難閱讀

hardcore game唔等於睇小說喎...

+1

個人認為搵文件組織事件都係hardcore game既其中一種 唔一定淨係gameplay難玩先係hardcore

睇返達哥大結局chatroom版 班友係咁good end good end真係好撚戇鳩

難分析還難分析
但係絕對唔會關hard唔hardcore事
而如果吸引唔到玩家去了解
做到幾複雜都係無意思
而開發者既意思都係留空間比youtuber做片用 老實對一般玩家無咩意思

劇情係幾有深度
不過遊戲性差過outlast1好多

其實同劇透無分別 我比較想睇達哥聽到叫聲嚇到即刻跑出去

達哥不嬲想人提佢good end bad end，之前dead rising佢為咗啲ending 玩多咗幾日

咪就係，呢度反而小問題，湖邊封信唔係CHATROOM提佢去執，肯定MISS

講真，好多位都同怪玩鬥快走
佢好多時慢就係唔知做咩係咁向後望………

BTW，達哥係俾5分咋

問題係唔多引導你去搵文件………
最重要果份…………

得5分 真係好差

你有幾可見到達哥唔係躁自己係躁隻game

都唔知做乜~
黑咪媽~
玩鬼咩

有無人覺得隻game個感覺好似evil within

劇情上佳唔代表隻GAME好玩架, 呢隻GAME玩過一小段, 真係一隻好燃煩既GAME, 同樣係恐佈GAME, BIO就好玩好多

見佢玩到炆有段直頭鬧：弱智game
以為佢會俾唔合格